\documentclass[utf8x,usehyperref,14pt]{G7-32}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc} %% ваша любимая кодировка здесь
\usepackage[english,russian]{babel} %% это необходимо для включения переносов
\usepackage{float}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\TableInChaper % таблицы будут нумероваться в пределах раздела
\PicInChaper   % рисунки будут нумероваться в пределах раздела
\setlength\GostItemGap{2mm}% для красоты можно менять от 0мм
\bibliographystyle{unsrt} %Стиль библиографических ссылок БибТеХа
\sloppy
\usepackage{array}
\bibstyle{utf8gost705u}
\renewcommand{\theequation}{\arabic{chapter}.\arabic{equation}} 
\makeatletter
\@addtoreset{equation}{chapter} % Счетчик формул
\makeatother
%\bibliographystyle{unsrt}
%%%%%%%<------------- НАЧАЛО ДОКУМЕНТА

\begin{document}
%\usefont{T2A}{ftm}{m}{} %%% Использование шрифтов Т2 для возможности скопировать текст из PDF-файлов.
\frontmatter %%% <-- это выключает нумерацию ВСЕГО; здесь начинаются ненумерованные главы типа Исполнители, Обозначения и прочее
\tableofcontents
%\Introduction
\mainmatter %% это включает нумерацию глав и секций в документе ниже

%\input{vvedenie/vvedeine}

\chapter{Разработка стенда для проведения лабораторных работ}
Требования к ПК

Необходимое ПО

Структурная схема стенда

Установка программного обеспечения


\chapter{Разработка лабораторных работ}
%\input{lab1/lab1}
%\input{lab2/lab2}
%\input{lab3/lab3}

%\input{economic/economics}



\section{Список литературы}
1. \textbf{Березин В. М. и Дайнов М. И.} Защита от вредных производственных факторов при работе на ПЭВМ [Учебное пособие]. - Москва : МАИ, 2003.

2.\textbf{ ГОСТ 12.1.005-88} Общие санитарно-гигиенические требования к воздуху рабочей зоны.

3. \textbf{СанПиН 2.2.2/2.4.2620-10} Гигиенические требования к персональным электронно-вычислительным машинам и организации работы.

4. \textbf{Руководство Р 2.2.2006-05} Руководство по гигиенической оценке факторов рабочей среды и трудового процесса. Критерии и классификация условий труда








\backmatter %% Здесь заканчивается нумерованная часть документа и начинаютяс заключение и ссылки
\Conclusion 
При выполнении дипломной работы было решено много практических задач. Среди них разработка курса лабораторных работ по программированию на базе микроконтроллеров с соответствующим теоретическим материалом и подготовка лабораторного стенда.
В дипломной работе было рассмотрено создание лабораторного стенда на базе отладочной платы STM32L - Discovery, теоретической и практической части лабораторных работ, методики проведения и вариантов заданий. В лабораторных работах были разобраны типовые варианты заданий. Все лабораторные работы прошли проверку на лабораторных занятиях.

В экономической части диплома проведена оценка экономической эффективности и проведен расчет показателей трудоемкости каждого этапа разработки программного продукта. Разработан календарный план, в котором отображены все этапы проводимой разработки.

В разделе охране труда проведен анализ условий труда на рабочем места программиста по микроклиматическим параметрам и уровню электромагнитного поля при разработке лабораторной работы. Разработаны мероприятия по уменьшению отрицательного воздействия электромагнитного поля.
Разработанные лабораторные работы планируется использовать в рамках курса ЯОАО для подготовки студентов на кафедре 403 факультета Радиоэлектроники летательных аппаратов МАИ


%\begin{thebibliography}{1} %% здесь библиографический список
%\bibitem{filosofyNewestdict}
%{Грицанов} А.А.~и др.
%\newblock {\em Новейший философский словарь}.
%\newblock Мн.: Книжный Дом., 2003.
%\end{thebibliography}

\bibliography{test} %% вместо вставки библиографии можно использовать базы BiBTeX - просто раскомментируйте эту строку.

\appendix
%\input{app1/app1}
%\input{app2/app2}
%\input{app3/app3}


\end{document}

